# Bash 中重新導向資料的危險性

在 Bash 中，如果你將輸入與輸出的檔案設為同一個，如下列這段程式：

```
cat test.txt | cut -d '/' -f 3 | sed 's/file/doc/' > test.txt
```

在跑完之後，也許你會想打開檔案看看，但打開之後，有很高的機率你會發現，**該檔案是空的**。

這是為什麼呢？因為 Bash 基於某種原因，會在跑指令*的同時* 清空輸出要導向的檔案，這種情況下會產生「競賽條件」（race condition）：以上面的指令舉例，如果是 `cat test.txt` 先被執行，檔案內容就會被保留，但如果 `> test.txt` 先被執行，檔案就會被清空。在我的經驗中，通常執行這類指令結果都是檔案被淨空，因此還是要先將輸出導向到不同名稱的檔案，再用這個檔案覆蓋過原檔。上面的指令就會變成：

```
cat test.txt | cut -d '/' -f 3 | sed 's/file/doc/' > test.txt-tmp
mv test.txt-tmp test.txt
```

—— ltlnx
2024-02-05

標籤：隨想
